「電話治國」 23 日僅現身3次

「電話治國」 23 日僅現身3次

習近平僅曾外出視察疫情一次；圖為當日他與武漢醫護視像通話。 資料圖片

武漢肺炎在境內幾近失控，強調自己「一直親自指揮工作」的國家主席習近平被指神隱多日，在過去23日只三次在北京現身。對上一次是本月10日在北京巡視疫情，之後事隔13日即昨天，才在央視新聞聯播見到他與六名常委召開疫情防控工作會議的情況，其他時間都沒公開露面。翻查官方通稿，習近平今個月內有16次與外國元首通電話或致函，堪稱「通電話治國」。

新型肺炎爆發至今，中國累計逾7萬人確診，200多個城市實施「封城」措施，但習近平始終未站上防疫前線，今個月僅三次在北京現身。包括本月5日與柬埔寨總理洪森見面；及在10日現身北京地壇醫院及疾控中心，全程戴口罩了解疫情防控、探望社區民眾等。至13天後，習昨連同六常委以電視電話會議的形式，齊齊出席疫情防控和經濟社會發展工作部署會議，強調疫情防控「積極向好態勢」，黨中央的判斷是準確。不過當時七人坐在台上均沒戴口罩，而台下的與會者均有戴。

16次與外國元首通電話致函

相關新聞：30港人埼玉大學檢疫

除此之外，習近平今個月大部份時間沒公開現身。其間他曾召開六次會議，包括三次政治局常委會議，幾乎是每星期開一次，但央視新聞聯播並沒有播放開會畫面。另方面，習近平大部份官方通稿都是與外國元首通電話或外交致函，23日內有16次之多，例如上周二（18日）一日內分別與法國總統馬克龍、英國首相約翰遜通電話，又向克羅地亞新任總統米拉諾維奇致賀電。對於習一直未站上前線以及久不露面，海外傳媒一度作出多番揣測，不過月中習近平在一篇講話全文曾自揭，自己及早在1月7日已對疫情防控作出批示，被外界解讀是有意回應「神隱論」。

至於其他六名常委均有露面，只有「第八常委」、國家副主席王岐山近一個月未露一面，有指因外交活動停頓。他對上一次在官方報道出現已是上月23日的中央春節團拜會。

新華社/央視

唔通親身去做?

爆鑊就推哂俾1其他人食
自己同老友縮埋一邊

wfh呢家嘢我哋識條撚咩

成日話支爆支爆
支爆又點 輸既都係賤民
習總點都唔會輸 佢唔會比自己中肺炎

隨時可能係屋企打機扮工

中唔中肺炎有得揀嘅咩
除非佢自己閉關打飛機，老母都唔俾入就話啫

冇話一定唔中
但佢23日先出現2次
明顯日日都喱係屋企
中招機率實低過其他人好多